 
Chapter 1 â€“ Security Principles
________________________________________
Q1. Security that is appropriate to the level of risk and potential harm is known as:
A. Defense in depth
B. Risk management
C. Adequate security
D. Risk avoidance
âœ… Correct Answer: Adequate security
ğŸ“ Security controls should match the level of risk and potential damage.
________________________________________
Q2. Which type of control is implemented through policies, procedures, and processes?
A. Technical controls
B. Physical controls
C. Administrative controls
D. Detective controls
âœ… Correct Answer: Administrative controls
ğŸ“ Policies, procedures, and approvals are administrative safeguards.
________________________________________
Q3. The ability of systems to simulate human intelligence is called:
A. Automation
B. Machine learning
C. Artificial Intelligence
D. Robotics
âœ… Correct Answer: Artificial Intelligence
ğŸ“ AI enables systems to perform tasks that normally require human intelligence.
________________________________________
Q4. Anything of value owned by an organization is referred to as a(n):
A. Resource
B. Asset
C. Threat
D. Vulnerability
âœ… Correct Answer: Asset
ğŸ“ Assets include systems, data, property, and intellectual property.
________________________________________
Q5. The process of verifying a userâ€™s claimed identity is known as:
A. Authorization
B. Accounting
C. Authentication
D. Auditing
âœ… Correct Answer: Authentication
ğŸ“ Authentication confirms who the user is.
________________________________________
Q6. Granting permissions to an authenticated user is called:
A. Authentication
B. Authorization
C. Identification
D. Auditing
âœ… Correct Answer: Authorization
ğŸ“ Authorization defines what a user is allowed to do.
________________________________________
Q7. Ensuring information is accessible when needed by authorized users refers to:
A. Confidentiality
B. Integrity
C. Availability
D. Authenticity
âœ… Correct Answer: Availability
ğŸ“ Availability ensures systems and data are usable when required.
________________________________________
Q8. The minimum acceptable security configuration is known as:
A. Benchmark
B. Policy
C. Baseline
D. Standard
âœ… Correct Answer: Baseline
ğŸ“ A baseline defines the lowest allowed security level.
________________________________________
Q9. Fingerprints, iris scans, and voice recognition are examples of:
A. Tokens
B. Credentials
C. Biometrics
D. Certificates
âœ… Correct Answer: Biometrics
ğŸ“ Biometrics use physical or behavioral characteristics.
________________________________________
Q10. Malware that allows attackers to remotely control infected systems is called a:
A. Virus
B. Worm
C. Bot
D. Spyware
âœ… Correct Answer: Bot
ğŸ“ Bots enable attackers to control systems remotely.
________________________________________
Q11. Information that requires protection from unauthorized disclosure is called:
A. Public data
B. Classified or sensitive information
C. Open data
D. Metadata
âœ… Correct Answer: Classified or sensitive information
ğŸ“ Such data must be protected due to its value or impact.
________________________________________
Q12. Preventing unauthorized disclosure of information refers to:
A. Integrity
B. Availability
C. Confidentiality
D. Authenticity
âœ… Correct Answer: Confidentiality
ğŸ“ Confidentiality ensures data is only accessed by authorized users.
________________________________________
Q13. The importance of information to business success is known as:
A. Sensitivity
B. Criticality
C. Impact
D. Risk
âœ… Correct Answer: Criticality
ğŸ“ Criticality measures how essential information is to operations.
________________________________________
Q14. Ensuring data is not altered without authorization refers to:
A. Confidentiality
B. Availability
C. Integrity
D. Authenticity
âœ… Correct Answer: Integrity
ğŸ“ Integrity protects data accuracy and completeness.
________________________________________
Q15. Converting plaintext into ciphertext is called:
A. Hashing
B. Encoding
C. Encryption
D. Obfuscation
âœ… Correct Answer: Encryption
ğŸ“ Encryption protects data confidentiality.
________________________________________
Q16. Which regulation protects personal data of EU citizens?
A. HIPAA
B. PCI-DSS
C. GDPR
D. SOX
âœ… Correct Answer: GDPR
ğŸ“ GDPR enforces strict privacy and data protection rules.
________________________________________
Q17. The framework for managing and making organizational decisions is known as:
A. Compliance
B. Governance
C. Risk treatment
D. Auditing
âœ… Correct Answer: Governance
ğŸ“ Governance defines roles, policies, and decision-making processes.
________________________________________
Q18. The primary U.S. law protecting healthcare information is:
A. GDPR
B. SOX
C. HIPAA
D. GLBA
âœ… Correct Answer: HIPAA
ğŸ“ HIPAA protects patient health information.
________________________________________
Q19. The amount of damage a threat could cause is called:
A. Likelihood
B. Probability
C. Impact
D. Risk
âœ… Correct Answer: Impact
ğŸ“ Impact measures potential harm.
________________________________________
Q20. The potential harm resulting from a threat exploiting a vulnerability is known as:
A. Threat
B. Vulnerability
C. Information security risk
D. Control
âœ… Correct Answer: Information security risk
ğŸ“ Risk combines likelihood and impact.
________________________________________
Q21. Ensuring data accuracy and consistency for its intended purpose refers to:
A. Confidentiality
B. Integrity
C. Availability
D. Authenticity
âœ… Correct Answer: Integrity
ğŸ“ Integrity ensures trustworthy information.
________________________________________
Q22. Which organization develops international standards like ISO/IEC 27001?
A. IETF
B. IEEE
C. ISO
D. NIST
âœ… Correct Answer: ISO
ğŸ“ ISO publishes global standards.
________________________________________
Q23. Which organization defines internet protocols such as TCP/IP?
A. IEEE
B. IETF
C. ISO
D. NIST
âœ… Correct Answer: IETF
ğŸ“ IETF develops internet standards.
________________________________________
Q24. The chance that a vulnerability will be exploited is known as:
A. Impact
B. Likelihood
C. Risk
D. Threat
âœ… Correct Answer: Likelihood
ğŸ“ Likelihood measures probability of occurrence.
________________________________________
Q25. A subjective estimate of threat exploitation probability is called:
A. Impact rating
B. Likelihood of occurrence
C. Risk tolerance
D. Probability
âœ… Correct Answer: Likelihood of occurrence
ğŸ“ It reflects expert judgment rather than statistics.
________________________________________
Q26. Using two or more authentication factors is known as:
A. SSO
B. Multi-factor authentication
C. Biometric authentication
D. Token authentication
âœ… Correct Answer: Multi-factor authentication
ğŸ“ MFA increases security by combining factors.
________________________________________
Q27. Which U.S. organization publishes SP 800 security standards?
A. ISO
B. IEEE
C. NIST
D. IETF
âœ… Correct Answer: NIST
ğŸ“ NIST provides U.S. federal security guidance.
________________________________________
Q28. The inability to deny performing an action is known as:
A. Integrity
B. Authentication
C. Non-repudiation
D. Authorization
âœ… Correct Answer: Non-repudiation
ğŸ“ Ensures actions cannot be denied later.
________________________________________
Q29. Information that can identify an individual is called:
A. PHI
B. PII
C. PCI data
D. Classified data
âœ… Correct Answer: PII
ğŸ“ PII includes names, SSNs, and biometrics.
________________________________________
Q30. Security controls such as locks, fences, and guards are:
A. Administrative
B. Technical
C. Physical controls
D. Detective controls
âœ… Correct Answer: Physical controls
ğŸ“ Physical controls protect facilities and assets.
________________________________________
Q31. An individualâ€™s right to control personal information refers to:
A. Confidentiality
B. Privacy
C. Integrity
D. Security
âœ… Correct Answer: Privacy
ğŸ“ Privacy focuses on personal data rights.
________________________________________
Q32. The chance that a threat will exploit a vulnerability is called:
A. Risk
B. Impact
C. Probability
D. Sensitivity
âœ… Correct Answer: Probability
ğŸ“ Probability measures chance of occurrence.
________________________________________
Q33. Healthcare-related personal data is known as:
A. PII
B. PHI
C. PCI
D. Classified data
âœ… Correct Answer: PHI
ğŸ“ PHI is protected under HIPAA.
________________________________________
Q34. Risk analysis using labels such as low, medium, and high is:
A. Quantitative analysis
B. Qualitative risk analysis
C. Cost analysis
D. Impact analysis
âœ… Correct Answer: Qualitative risk analysis
ğŸ“ Uses descriptive values instead of numbers.
________________________________________
Q35. Risk analysis using numerical values is known as:
A. Qualitative analysis
B. Quantitative risk analysis
C. Baseline analysis
D. Threat analysis
âœ… Correct Answer: Quantitative risk analysis
ğŸ“ Uses statistics and monetary values.
________________________________________
Q36. A possible event that could cause harm is called a:
A. Vulnerability
B. Risk
C. Control
D. Asset
âœ… Correct Answer: Risk
ğŸ“ Risk represents potential negative events.
________________________________________
Q37. Accepting risk without additional controls is known as:
A. Risk mitigation
B. Risk transference
C. Risk acceptance
D. Risk avoidance
âœ… Correct Answer: Risk acceptance
ğŸ“ The organization chooses to live with the risk.
________________________________________
Q38. Identifying and analyzing organizational risks is called:
A. Risk treatment
B. Risk assessment
C. Risk avoidance
D. Risk transfer
âœ… Correct Answer: Risk assessment
ğŸ“ It evaluates threats and vulnerabilities.
________________________________________
Q39. Choosing not to perform a risky activity is known as:
A. Risk acceptance
B. Risk mitigation
C. Risk avoidance
D. Risk transfer
âœ… Correct Answer: Risk avoidance
ğŸ“ The risk is eliminated by avoiding the activity.
________________________________________
Q40. The overall process of managing risks is called:
A. Risk assessment
B. Risk management
C. Risk treatment
D. Governance
âœ… Correct Answer: Risk management
ğŸ“ It includes identification, assessment, and monitoring.
________________________________________
Q41. A structured approach for managing enterprise risk is:
A. ISO standard
B. Risk Management Framework
C. Baseline
D. Control set
âœ… Correct Answer: Risk Management Framework
ğŸ“ RMF provides a systematic risk approach.
________________________________________
Q42. Implementing controls to reduce risk is known as:
A. Risk acceptance
B. Risk transfer
C. Risk mitigation
D. Risk avoidance
âœ… Correct Answer: Risk mitigation
ğŸ“ Controls reduce likelihood or impact.
________________________________________
Q43. The amount of risk an organization is willing to accept is called:
A. Risk impact
B. Risk likelihood
C. Risk tolerance
D. Risk threshold
âœ… Correct Answer: Risk tolerance
ğŸ“ Defines acceptable risk levels.
________________________________________
Q44. Shifting risk to a third party is known as:
A. Risk acceptance
B. Risk avoidance
C. Risk transference
D. Risk mitigation
âœ… Correct Answer: Risk transference
ğŸ“ Insurance is a common example.
________________________________________
Q45. Selecting how to respond to risk is known as:
A. Risk management
B. Risk assessment
C. Risk treatment
D. Risk tolerance
âœ… Correct Answer: Risk treatment
ğŸ“ Determines mitigation, acceptance, transfer, or avoidance.
________________________________________
Q46. Safeguards protecting confidentiality, integrity, and availability are called:
A. Threats
B. Vulnerabilities
C. Security controls
D. Assets
âœ… Correct Answer: Security controls
ğŸ“ Controls protect systems and information.
________________________________________
Q47. The importance of data protection based on value is known as:
A. Criticality
B. Sensitivity
C. Integrity
D. Impact
âœ… Correct Answer: Sensitivity
ğŸ“ Sensitive data requires stronger protection.
________________________________________
Q48. Authentication using only one factor is called:
A. MFA
B. Single-factor authentication
C. Biometric authentication
D. Adaptive authentication
âœ… Correct Answer: Single-factor authentication
ğŸ“ Uses only one credential type.
________________________________________
Q49. The condition of an entity at a specific time is called:
A. Status
B. State
C. Mode
D. Phase
âœ… Correct Answer: State
ğŸ“ State represents a snapshot in time.
________________________________________
Q50. A system operating correctly without unauthorized changes has:
A. Data integrity
B. Confidentiality
C. System integrity
D. Availability
âœ… Correct Answer: System integrity
ğŸ“ System integrity ensures reliable operation.
________________________________________
Q51. Controls implemented via hardware or software are:
A. Administrative
B. Physical
C. Technical controls
D. Preventive controls
âœ… Correct Answer: Technical controls
ğŸ“ Firewalls and encryption are technical controls.
________________________________________
Q52. Any potential cause of harm to a system is called a:
A. Vulnerability
B. Risk
C. Threat
D. Asset
âœ… Correct Answer: Threat
ğŸ“ Threats exploit vulnerabilities.
________________________________________
Q53. An individual or group that carries out an attack is a:
A. Threat
B. Threat actor
C. Vulnerability
D. Asset owner
âœ… Correct Answer: Threat actor
ğŸ“ Threat actors initiate attacks.
________________________________________
Q54. The method used to carry out an attack is known as:
A. Threat source
B. Threat vector
C. Vulnerability
D. Exploit
âœ… Correct Answer: Threat vector
ğŸ“ Vectors describe attack paths.
________________________________________
Q55. A physical device used for authentication is called a:
A. Certificate
B. Biometric
C. Token
D. Password
âœ… Correct Answer: Token
ğŸ“ Tokens are something you have.
________________________________________
Q56. A weakness that can be exploited is called a:
A. Threat
B. Vulnerability
C. Risk
D. Control
âœ… Correct Answer: Vulnerability
ğŸ“ Vulnerabilities enable attacks.
________________________________________
Q57. Which organization develops networking and engineering standards?
A. ISO
B. IETF
C. IEEE
D. NIST
âœ… Correct Answer: IEEE
ğŸ“ IEEE defines standards like 802.3 and 802.11.
________________________________________






Cloud Computing & Cybersecurity MCQs 

Q1. What is the primary purpose of a Cloud Security Group (CSG)?
A. Physical security of data centers
B. Access control for cloud resources
C. Resource optimization
D. Regulatory enforcement
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Controls inbound and outbound traffic to cloud resources.
________________________________________
Q2. Why is symmetric encryption preferred for large data volumes?
A. Stronger security
B. Faster performance
C. Easier key exchange
D. Public key usage
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Symmetric algorithms are faster and computationally efficient.
________________________________________
Q3. What is the main purpose of digital signatures?
A. Encrypt data
B. Verify integrity and authenticity
C. Generate keys
D. Control access
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Digital signatures ensure data has not been altered and verify sender identity.
________________________________________
Q4. Which protocol secures HTTP traffic?
A. IPsec
B. SSH
C. SSL/TLS
D. VPN
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ HTTPS uses TLS to encrypt web communication.
________________________________________
Q5. Which is a key characteristic of IaaS?
A. Limited scalability
B. Pay-as-you-go pricing
C. Fixed software stack
D. No user control
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ IaaS offers flexible resources billed based on usage.
________________________________________
Q6. Why is disaster recovery important in cloud environments?
A. Prevent attacks
B. Ensure service availability
C. Reduce cost
D. Automate deployment
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ DR ensures systems remain available during outages or disasters.
________________________________________
Q7. Which device connects a LAN to a WAN?
A. Firewall
B. Router
C. Switch
D. Hub
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Routers forward traffic between different networks.
________________________________________
Q8. Which cloud model allows developers to deploy apps without managing servers?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ PaaS abstracts infrastructure and runtime management.
________________________________________
Q9. Intercepting traffic between two communicating parties is called?
A. Spoofing
B. Phishing
C. On-path attack
D. Side-channel attack
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ On-path (MITM) attacks allow attackers to eavesdrop or modify traffic.
________________________________________
Q10. Which control authenticates devices before network access?
A. VPN
B. IDS
C. NAC
D. Packet filtering
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ NAC enforces authentication and authorization at network entry.
________________________________________
Q11. Which port does FTP use?
A. 21
B. 22
C. 23
D. 80
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ FTP control channel operates on port 21.
________________________________________
Q12. Which authentication method is most secure for external cloud access?
A. Username & password
B. Biometrics
C. OAuth
D. LDAP
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ OAuth uses tokens and avoids exposing credentials.
________________________________________
Q13. Which port is used by SSH?
A. 22
B. 23
C. 80
D. 443
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ SSH provides encrypted remote access over port 22.
________________________________________
Q14. Why encrypt data in transit?
A. Reduce costs
B. Protect data during transmission
C. Improve performance
D. Automate updates
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Prevents data interception and eavesdropping.
________________________________________
Q15. Fake emails asking for credentials are examples of?
A. Spoofing
B. Phishing
C. Malware
D. DDoS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Phishing tricks users into revealing sensitive information.
________________________________________
Q16. Which protocol securely transfers files over SSH?
A. FTP
B. SFTP
C. TFTP
D. FTPS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ SFTP encrypts file transfers using SSH.
________________________________________
Q17. Why should BCP plans be tested regularly?
A. Reduce cost
B. Validate effectiveness
C. Increase revenue
D. Avoid disasters
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Testing identifies gaps and improves preparedness.
________________________________________
Q18. What is a key benefit of CASB?
A. DDoS prevention
B. Cloud traffic visibility
C. Disk encryption
D. Cost optimization
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ CASBs monitor and control cloud data usage.
________________________________________
Q19. What is the goal of a Business Continuity Plan?
A. Stop disasters
B. Continue operations
C. Reduce spending
D. Increase profits
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ BCP ensures business functions continue during disruptions.
________________________________________
Q20. Flooding a server with traffic is known as?
A. Spoofing
B. Virus
C. DDoS
D. Phishing
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ DDoS overwhelms systems to make them unavailable.
________________________________________
Q21. Which cloud model is dedicated to one organization?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Private clouds provide exclusive infrastructure.
________________________________________
Q22. What is the main goal of CASB solutions?
A. IAM
B. Cloud traffic control
C. Encryption
D. Auto-scaling
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ CASBs enforce security policies across cloud services.
________________________________________
Q23. Which protocol secures Wi-Fi networks?
A. WPA2
B. TLS
C. AES
D. SSL
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ WPA2 encrypts wireless communications.
________________________________________
Q24. How does IPsec prevent replay attacks?
A. Encryption
B. Hashing
C. Sequence numbers
D. Firewalls
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Sequence numbers detect duplicated packets.
________________________________________
Q25. Which cloud model combines public and private resources?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Hybrid clouds offer flexibility and scalability.
________________________________________
Q26. Which port is used by Telnet?
A. 21
B. 22
C. 23
D. 80
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Telnet communicates in plaintext over port 23.
________________________________________
Q27. What is RBAC used for?
A. Prevent DDoS
B. Role-based permissions
C. Monitoring
D. Encryption
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ RBAC restricts access based on job roles.
________________________________________
Q28. Why is network segmentation important?
A. Speed
B. Cost savings
C. Isolation of workloads
D. Automation
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Segmentation limits lateral movement of attackers.
________________________________________
Q29. Which is a registered port example?
A. HTTP
B. Microsoft SQL Server
C. FTP
D. DNS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Registered ports range from 1024â€“49151.
________________________________________
Q30. Why use a VPN?
A. Improve speed
B. Secure remote access
C. Block malware
D. Manage users
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ VPN encrypts traffic over public networks.
________________________________________
Q31. Which service delivers ready-to-use software?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ SaaS provides complete applications over the internet.
________________________________________
Q32. VPN tunnel instability usually relates to which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Physical
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ VPNs primarily operate at the network layer.
________________________________________
Q33. Which hash algorithm is vulnerable to collisions?
A. AES
B. RSA
C. MD5
D. SHA-256
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ MD5 is cryptographically broken.
________________________________________
Q34. What is the purpose of DDoS mitigation services?
A. Authentication
B. Traffic analysis
C. Block malicious traffic
D. Load balancing
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Protects services from traffic floods.
________________________________________
Q35. Which device is considered an endpoint?
A. Firewall
B. Router
C. Laptop
D. Switch
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Endpoints are user-operated devices.
________________________________________
Q36. Which protocol secures data in transit?
A. AES
B. RSA
C. TLS
D. MD5
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ TLS encrypts communication between systems.
________________________________________
Q37. What is an IPv4 address size?
A. 128-bit
B. 64-bit
C. 32-bit
D. 16-bit
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ IPv4 uses 32-bit addressing.
________________________________________
Q38. MITM attacks target which activity?
A. Password storage
B. Data interception
C. Malware injection
D. Disk access
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ MITM intercepts communication between parties.
________________________________________
Q39. Which malware demands payment to decrypt files?
A. Virus
B. Worm
C. Trojan
D. Ransomware
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Ransomware encrypts files for extortion.
________________________________________
Q40. Which control secures data in transit?
A. RBAC
B. IDS
C. TLS
D. Encryption at rest
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ TLS protects data during transmission.
________________________________________
Q41. Which BCP component identifies critical functions?
A. Risk assessment
B. BIA
C. Plan testing
D. Recovery plan
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ BIA analyzes business impact of disruptions.
________________________________________
Q42. Main goal of disaster recovery in cloud?
A. Prevent attacks
B. Maintain availability
C. Reduce costs
D. Improve automation
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ DR restores services after failures.
________________________________________
Q43. Why use digital certificates in PKI?
A. Encrypt files
B. Authenticate identities
C. Store passwords
D. Generate keys
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Certificates verify entity identities.
________________________________________
Q44. Intercepting traffic at ARP level affects which OSI layer?
A. Physical
B. Data Link
C. Network
D. Application
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ ARP operates at Layer 2.
________________________________________
Q45. How do organizations verify cloud providersâ€™ security?
A. IDS
B. Encryption
C. Security certifications
D. Firewalls
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Certifications show compliance with standards.
________________________________________


Q46. Which protocol is primarily used to securely access and manage remote servers over an encrypted connection?
A. Telnet
B. FTP
C. SSH
D. HTTP
âœ… Correct Answer: SSH
ğŸ“ SSH provides encrypted remote login and command execution.
________________________________________
Q47. Which security control helps ensure data confidentiality and integrity during transmission over public networks?
A. RBAC
B. IDS
C. Transport Layer Security (TLS)
D. DLP
âœ… Correct Answer: TLS
ğŸ“ TLS encrypts data in transit and prevents eavesdropping and tampering.
________________________________________
Q48. Which attack attempts to overwhelm a switch by filling its MAC address table with fake addresses?
A. ARP spoofing
B. MAC flooding
C. DNS poisoning
D. VLAN hopping
âœ… Correct Answer: MAC flooding
ğŸ“ This forces the switch to behave like a hub, enabling sniffing attacks.
________________________________________
Q49. Which cloud security principle ensures users have only the minimum access necessary to perform their job?
A. Defense in depth
B. Zero trust
C. Principle of least privilege
D. Separation of duties
âœ… Correct Answer: Principle of least privilege
ğŸ“ Reduces attack surface by limiting unnecessary permissions.
________________________________________
Q50. Which AWS service is commonly used to protect applications from web-based attacks such as SQL injection and XSS?
A. AWS Shield
B. AWS Inspector
C. AWS WAF
D. AWS GuardDuty
âœ… Correct Answer: AWS WAF
ğŸ“ AWS WAF filters malicious HTTP/S traffic at the application layer.
________________________________________

Q51. Which encryption algorithm is commonly used to protect data in transit in cloud environments?
A. AES
B. DES
C. RSA
D. MD5
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ AES is widely used within TLS to encrypt data during transmission.
________________________________________
Q52. Which is a characteristic of a public cloud deployment model?
A. Dedicated infrastructure
B. Limited scalability
C. Shared infrastructure
D. Full hardware control
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Public clouds share infrastructure among multiple customers.
________________________________________
Q53. At which TCP/IP layer do stateful firewalls mainly operate?
A. Layer 1
B. Layer 2
C. Layer 3
D. Layer 4
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Firewalls commonly inspect ports and sessions at the transport layer.
________________________________________
Q54. Why is salt used when hashing passwords?
A. Improve usability
B. Increase entropy
C. Reduce security
D. Speed hashing
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Salting prevents rainbow table and precomputed hash attacks.
________________________________________
Q55. Which control prevents unauthorized access to cloud databases?
A. RBAC
B. NIDS
C. DDoS mitigation
D. SIEM
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ RBAC ensures users access only permitted data.
________________________________________
Q56. Which protocol uses port 53?
A. DNS
B. SMTP
C. HTTP
D. HTTPS
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ DNS resolves domain names to IP addresses.
________________________________________
Q57. Which OSI layer is targeted by a ping flood attack?
A. Layer 3
B. Layer 4
C. Layer 5
D. Layer 6
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Ping floods abuse ICMP, which operates at the network layer.
________________________________________
Q58. What is the impact of an IPsec replay attack?
A. Unauthorized access
B. Communication disruption
C. Traffic manipulation
D. All of the above
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Replay attacks can disrupt sessions and bypass protections.
________________________________________
Q59. Which control protects data in transit?
A. Encryption at rest
B. NIDS
C. TLS
D. RBAC
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ TLS encrypts data exchanged between clients and servers.
________________________________________
Q60. Why implement MFA in cloud environments?
A. Prevent unauthorized access
B. Improve performance
C. Automate deployment
D. Monitor users
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ MFA adds extra verification beyond passwords.
________________________________________
Q61. Which cloud model is exclusive to one organization?
A. Hybrid
B. Public
C. Private
D. Community
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Private clouds offer dedicated resources.
________________________________________
Q62. What is the purpose of network segmentation?
A. Block all access
B. Increase speed
C. Improve security and performance
D. Monitor compliance
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Segmentation limits attack spread and improves control.
________________________________________
Q63. Which algorithm is commonly used for encrypting data at rest?
A. AES
B. RSA
C. DES
D. MD5
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ AES is industry-standard for storage encryption.
________________________________________
Q64. Malware disguised as legitimate software is called?
A. Worm
B. Virus
C. Trojan
D. Ransomware
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Trojans rely on user deception to install malware.
________________________________________
Q65. Network issues caused by faulty cabling affect which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Physical
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Cables and connectors belong to the physical layer.
________________________________________
Q66. What is the goal of Data Loss Prevention (DLP)?
A. Block logins
B. Control data movement
C. Optimize resources
D. Automate deployments
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ DLP prevents sensitive data leakage.
________________________________________
Q67. A DDoS flood mainly targets which OSI layer?
A. Physical
B. Data Link
C. Network
D. Transport
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ DDoS attacks overwhelm network-layer resources.
________________________________________
Q68. Which port is used by SMTP?
A. 25
B. 80
C. 443
D. 22
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ SMTP handles email delivery.
________________________________________
Q69. Registered ports are typically used for?
A. Vendor applications
B. Core protocols
C. Web servers
D. In-house apps
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Registered ports (1024â€“49151) serve vendor services.
________________________________________
Q70. Which model allows app deployment without managing infrastructure?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ PaaS abstracts infrastructure management.
________________________________________
Q71. Port scanning targets which OSI layer?
A. Layer 1
B. Layer 2
C. Layer 3
D. Layer 4
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Port scanning probes transport-layer services.
________________________________________
Q72. Unable to access a specific website indicates which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Data Link
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Web access issues often relate to application-layer services.
________________________________________
Q73. What is the primary purpose of CASB?
A. Manage vendors
B. Optimize usage
C. Monitor cloud traffic
D. Encrypt databases
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ CASBs enforce security between users and cloud apps.
________________________________________
Q74. Which cloud model provides exclusive resources?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Private cloud infrastructure is not shared.
________________________________________
Q75. What does a CSPM tool do?
A. Enforce cloud security compliance
B. Reduce costs
C. Encrypt data
D. Deploy software
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ CSPM detects misconfigurations and compliance gaps.
________________________________________
Q76. Which control protects data at rest?
A. RBAC
B. Encryption
C. IDS
D. MFA
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Encryption secures stored data.
________________________________________
Q77. Key advantage of CASB solutions?
A. DDoS protection
B. Cloud visibility
C. Storage encryption
D. Cost optimization
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ CASBs provide visibility and policy enforcement.
________________________________________
Q78. Primary goal of a Disaster Recovery Plan?
A. Prevent disasters
B. Ensure service continuity
C. Reduce costs
D. Increase profit
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ DR focuses on recovery after failures.
________________________________________
Q79. Which cloud model uses dedicated infrastructure?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Private clouds isolate infrastructure per organization.
________________________________________
Q80. Which protocol uses port 80?
A. HTTP
B. FTP
C. SSH
D. Telnet
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ HTTP handles unencrypted web traffic.
________________________________________
Q81. Purpose of a Virtual Private Cloud (VPC)?
A. Dedicated physical servers
B. Network isolation
C. VM optimization
D. Access enforcement
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ VPC logically isolates cloud networks.
________________________________________
Q82. Purpose of DDoS mitigation services?
A. Access control
B. Traffic analysis
C. Block malicious traffic
D. Resource optimization
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Protects availability of services.
________________________________________
Q83. Which control detects security incidents?
A. MFA
B. IDS
C. RBAC
D. Encryption
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ IDS monitors for suspicious activity.
________________________________________
Q84. Goal of cloud disaster recovery planning?
A. Prevent access
B. Ensure availability
C. Reduce costs
D. Automate deployment
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ DR ensures uptime during disasters.
________________________________________
Q85. Unable to access a website indicates which layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Data Link
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Web services operate at Layer 7.
________________________________________
Q86. MITM attacks commonly target which OSI layer?
A. Layer 2
B. Layer 3
C. Layer 4
D. Layer 7
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ MITM often manipulates IP routing or ARP.
________________________________________
Q87. Main advantage of CASB?
A. DDoS prevention
B. Traffic monitoring
C. Database encryption
D. Cost reduction
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ CASBs provide centralized cloud security control.
________________________________________
Q88. Which model provides virtualized computing resources?
A. IaaS
B. SaaS
C. PaaS
D. FaaS
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ IaaS delivers VMs, storage, and networking.
________________________________________
Q89. Purpose of RBAC in cloud environments?
A. Stop DDoS
B. Enforce compliance
C. Monitor behavior
D. Restrict access by role
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ RBAC enforces least privilege.
________________________________________
Q90. Why use encryption at rest?
A. Prevent login attacks
B. Protect data in transit
C. Improve performance
D. Protect stored data
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ Prevents unauthorized access to stored data.
________________________________________
Q91. Which BCP phase identifies risks?
A. Risk assessment
B. BIA
C. Testing
D. Implementation
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Identifies threats impacting operations.
________________________________________
Q92. Secure authentication for external cloud access?
A. Username/password
B. Biometrics
C. OAuth
D. LDAP
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ OAuth provides token-based authentication.
________________________________________
Q93. Why use network segmentation?
A. Increase bandwidth
B. Increase latency
C. Isolate workloads
D. Automate networks
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Limits attack surface and lateral movement.
________________________________________
Q94. Which model abstracts infrastructure for developers?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ PaaS simplifies application deployment.
________________________________________
Q95. Purpose of cloud security groups?
A. Physical security
B. Access control
C. Resource allocation
D. Compliance enforcement
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ Security groups act as virtual firewalls.
________________________________________
Q96. Malware that encrypts files for ransom?
A. Ransomware
B. Worm
C. Trojan
D. Virus
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ Ransomware extorts victims for decryption.
________________________________________
Q97. Main benefit of CASB?
A. DDoS defense
B. Cloud traffic control
C. Encryption
D. Cost optimization
âœ… Correct Answer: B
ğŸ“ CASBs protect data usage in cloud apps.
________________________________________
Q98. Why use a nonce in cryptography?
A. Add randomness
B. Strengthen keys
C. Prevent replay attacks
D. Authenticate users
âœ… Correct Answer: C
ğŸ“ Nonces ensure messages are unique.
________________________________________
Q99. DNS spoofing mainly affects which OSI layer?
A. Physical
B. Data Link
C. Network
D. Application
âœ… Correct Answer: D
ğŸ“ DNS manipulation impacts application-level services.
________________________________________
Q100. Intercepting communication between two parties is called?
A. On-path attack
B. Spoofing
C. Phishing
D. Side-channel
âœ… Correct Answer: A
ğŸ“ On-path attacks enable traffic interception.
________________________________________

Q101. Which security control monitors, collects, and analyzes logs to identify suspicious user activity in cloud environments?
A. IDS
B. MFA
C. RBAC
D. SIEM
âœ… Answer: D
ğŸ“ SIEM aggregates logs and events to detect threats and anomalies.
________________________________________
Q102. What is the primary purpose of Role-Based Access Control (RBAC) in cloud environments?
A. Prevent DDoS attacks
B. Enforce compliance
C. Monitor activity
D. Restrict access based on user roles
âœ… Answer: D
ğŸ“ RBAC enforces least privilege by assigning permissions based on roles.
________________________________________
Q103. What is the range of dynamic (private) TCP/UDP ports?
A. 0â€“1023
B. 1024â€“49151
C. 49152â€“65535
D. None of the above
âœ… Answer: C
ğŸ“ Dynamic ports are used for temporary client-side connections.
________________________________________
Q104. Which control best prevents buffer overflow attacks?
A. IDS
B. Firewalls
C. Antivirus
D. Input validation
âœ… Answer: D
ğŸ“ Input validation prevents malicious data from exceeding memory limits.
________________________________________
Q105. A MAC flooding attack targets which OSI layer?
A. Layer 2
B. Layer 3
C. Layer 4
D. Layer 7
âœ… Answer: A
ğŸ“ MAC flooding overwhelms switch CAM tables at Layer 2.
________________________________________
Q106. Why is Multi-Factor Authentication (MFA) implemented in cloud environments?
A. Optimize performance
B. Prevent unauthorized access
C. Automate deployment
D. Monitor users
âœ… Answer: B
ğŸ“ MFA adds additional verification beyond passwords.
________________________________________
Q107. What is the main purpose of an Incident Response Plan (IRP)?
A. Improve productivity
B. Prevent all incidents
C. Allocate maintenance resources
D. Provide procedures for handling security incidents
âœ… Answer: D
ğŸ“ IRP defines structured steps for detection, response, and recovery.
________________________________________
Q108. What is the primary function of a Cloud Security Group (CSG)?
A. Physical security
B. Network access control
C. Resource optimization
D. Compliance enforcement
âœ… Answer: B
ğŸ“ Security groups act as virtual firewalls.
________________________________________
Q109. What is the primary goal of RBAC?
A. DDoS protection
B. Compliance enforcement
C. Activity monitoring
D. Role-based access restriction
âœ… Answer: D
ğŸ“ RBAC limits access according to job responsibilities.
________________________________________
Q110. Which attack floods systems with traffic to cause service disruption?
A. DoS / DDoS
B. Spoofing
C. Phishing
D. Virus
âœ… Answer: A
ğŸ“ DDoS attacks exhaust system resources.
________________________________________
Q111. Why are DDoS mitigation services used in cloud environments?
A. Prevent unauthorized access
B. Monitor traffic
C. Block malicious traffic
D. Optimize performance
âœ… Answer: C
ğŸ“ These services absorb and filter attack traffic.
________________________________________
Q112. Malware disguised as legitimate software that tricks users is called?
A. Worm
B. Virus
C. Trojan
D. Ransomware
âœ… Answer: C
ğŸ“ Trojans rely on social engineering rather than self-propagation.
________________________________________
Q113. Which cloud model combines public and private infrastructure?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Answer: C
ğŸ“ Hybrid clouds balance scalability and control.
________________________________________
Q114. A key characteristic of public cloud deployment is:
A. Dedicated infrastructure
B. Limited scalability
C. Shared infrastructure
D. Full hardware control
âœ… Answer: C
ğŸ“ Resources are shared across multiple tenants.
________________________________________
Q115. Which control best protects against stolen credentials?
A. IDS
B. MFA
C. Encryption at rest
D. Segmentation
âœ… Answer: B
ğŸ“ MFA blocks access even if passwords are compromised.
________________________________________
Q116. A DDoS attack primarily targets which OSI layer?
A. Physical
B. Data Link
C. Network
D. Transport
âœ… Answer: C
ğŸ“ Network-layer floods overwhelm routing capacity.
________________________________________
Q117. What is the main objective of a CASB?
A. Vendor management
B. Cost optimization
C. Control cloud data traffic
D. Database encryption
âœ… Answer: C
ğŸ“ CASBs enforce security policies between users and cloud apps.
________________________________________
Q118. A SYN flood attack targets which OSI layer?
A. Layer 4
B. Layer 5
C. Layer 6
D. Layer 7
âœ… Answer: A
ğŸ“ SYN floods exploit TCP handshake mechanisms.
________________________________________
Q119. Best protection against compromised credentials is:
A. IDS
B. MFA
C. Encryption at rest
D. Segmentation
âœ… Answer: B
ğŸ“ MFA prevents unauthorized login even with valid passwords.
________________________________________
Q120. Which encryption algorithm is commonly used for data in transit?
A. AES
B. RSA
C. DES
D. MD5
âœ… Answer: A
ğŸ“ AES is used within TLS sessions.
________________________________________
Q121. VPN disconnect issues are most often related to which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Physical
âœ… Answer: B
ğŸ“ VPN tunnels depend on TCP/UDP stability.
________________________________________
Q122. Which cloud model delivers complete software applications?
A. PaaS
B. IaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Answer: C
ğŸ“ SaaS requires minimal customer management.
________________________________________
Q123. Which authentication method enables secure third-party cloud access?
A. Username/password
B. Biometrics
C. OAuth
D. LDAP
âœ… Answer: C
ğŸ“ OAuth uses tokens instead of sharing credentials.
________________________________________
Q124. Network cabling issues affect which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Physical
âœ… Answer: D
ğŸ“ Physical layer handles cables and signals.
________________________________________
Q125. What is an IPv4 address?
A. 128-bit address
B. 32-bit logical address
C. Private-only address
D. Documentation address
âœ… Answer: B
ğŸ“ IPv4 uses 32-bit addressing.
________________________________________
Q126. Which control detects suspicious activity in real time?
A. IDS
B. MFA
C. RBAC
D. Encryption
âœ… Answer: A
ğŸ“ IDS monitors traffic for attack patterns.
________________________________________
Q127. Which control prevents unauthorized database access?
A. RBAC
B. NIDS
C. DDoS mitigation
D. SIEM
âœ… Answer: A
ğŸ“ RBAC limits database permissions.
________________________________________
Q128. CASB solutions primarily:
A. Manage vendors
B. Optimize costs
C. Control cloud data flow
D. Encrypt databases
âœ… Answer: C
ğŸ“ CASBs provide visibility and policy enforcement.
________________________________________
Q129. Which cloud model uses dedicated infrastructure?
A. Public
B. Private
C. Hybrid
D. Community
âœ… Answer: B
ğŸ“ Private clouds are exclusive to one organization.
________________________________________
Q130. What is the well-known port range?
A. 0â€“1023
B. 1024â€“49151
C. 49152â€“65535
D. None
âœ… Answer: A
ğŸ“ Reserved for standard services like HTTP, FTP.
________________________________________
Q131. What is the primary function of a firewall?
A. Performance tuning
B. Traffic filtering
C. Encryption
D. Physical security
âœ… Answer: B
ğŸ“ Firewalls enforce security rules on traffic.
________________________________________
Q132. A private cloud characteristic is:
A. Shared infrastructure
B. Limited scalability
C. Dedicated infrastructure
D. No customization
âœ… Answer: C
ğŸ“ Private clouds offer greater control.
________________________________________
Q133. Best encryption for data at rest is:
A. AES
B. RSA
C. DES
D. MD5
âœ… Answer: A
ğŸ“ AES is fast and secure for storage encryption.
________________________________________
Q134. An IP address is:
A. Physical address
B. Interface identifier
C. Vendor identifier
D. Logical network address
âœ… Answer: D
ğŸ“ IP addresses identify devices logically.
________________________________________
Q135. What differentiates a switch from a hub?
A. Hub is smarter
B. Switch is outdated
C. VLAN creation
D. Switch forwards traffic intelligently
âœ… Answer: D
ğŸ“ Switches use MAC tables to forward traffic.
________________________________________
Q136. Which device controls traffic within a LAN?
A. Switch
B. Firewall
C. Hub
D. Router
âœ… Answer: A
ğŸ“ Switches manage internal network traffic.
________________________________________
Q137. Which protocols secure email communication?
A. SMTPS
B. IMAPS
C. POP3S
D. All of the above
âœ… Answer: D
ğŸ“ These protocols encrypt email data.
________________________________________
Q138. Which IRP phase limits damage during an incident?
A. Preparation
B. Detection
C. Response and mitigation
D. Recovery
âœ… Answer: C
ğŸ“ Focuses on containment and damage control.
________________________________________
Q139. Buffer overflow attacks target which OSI layer?
A. Layer 5
B. Layer 6
C. Layer 7
D. Layer 8
âœ… Answer: C
ğŸ“ Application logic is exploited.
________________________________________
Q140. The cloud shared responsibility model defines:
A. Encryption ownership
B. Provider vs customer security roles
C. Hardware ownership
D. Compliance rules
âœ… Answer: B
ğŸ“ Security duties are divided.
________________________________________
Q141. Why is network segmentation used?
A. Increase bandwidth
B. Increase latency
C. Isolate workloads
D. Automate provisioning
âœ… Answer: C
ğŸ“ Limits lateral movement of attackers.
________________________________________
Q142. Subnetting improves performance by:
A. Reducing congestion
B. Increasing bandwidth
C. Improving security only
D. Simplifying management
âœ… Answer: A
ğŸ“ Smaller broadcast domains reduce traffic.
________________________________________
Q143. Which model delivers complete applications?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS
âœ… Answer: C
________________________________________
Q144. HTTPS uses which port?
A. 80
B. 443
C. 446
D. 22
âœ… Answer: B
________________________________________
Q145. Which security control is used to prevent unauthorized access to sensitive data in cloud databases?
A. Network Intrusion Detection System (NIDS)
B. Distributed Denial of Service (DDoS) mitigation
C. Security Information and Event Management (SIEM)
D. Role-Based Access Control (RBAC)
âœ… Correct Answer: Role-Based Access Control (RBAC)
ğŸ“ RBAC ensures users can access only the data permitted by their assigned roles.
________________________________________
Q146. What security measure helps prevent unauthorized access through stolen or compromised credentials?
A. Network segmentation
B. Data encryption at rest
C. Intrusion Detection System (IDS)
D. Multi-Factor Authentication (MFA)
âœ… Correct Answer: Multi-Factor Authentication (MFA)
ğŸ“ MFA adds an extra verification layer beyond username and password.
________________________________________
Q147. What is the primary purpose of implementing network encryption in a cloud environment?
A. To automate deployments
B. To optimize resource usage
C. To protect data during transmission
D. To restrict user permissions
âœ… Correct Answer: To protect data during transmission
ğŸ“ Encryption prevents eavesdropping and data tampering in transit.
________________________________________
Q148. What is the primary purpose of Role-Based Access Control (RBAC)?
A. To monitor user activity
B. To enforce compliance
C. To block network attacks
D. To restrict access based on user roles
âœ… Correct Answer: To restrict access based on user roles
ğŸ“ RBAC limits permissions to job responsibilities, reducing security risks.
________________________________________
Q149. A hacker performs a man-in-the-middle attack and injects malicious packets between two systems. Which OSI layer is primarily targeted?
A. Physical
B. Transport
C. Data Link
D. Application
âœ… Correct Answer: Transport
ğŸ“ MITM attacks often exploit session handling at the transport layer.
________________________________________
Q150. Which security control is used to protect data at rest in cloud storage?
A. TLS
B. IDS
C. MFA
D. Data Encryption
âœ… Correct Answer: Data Encryption
ğŸ“ Encryption ensures stored data remains unreadable without proper keys.
________________________________________
Q151. What is an IPSec replay attack?
A. Packet modification attack
B. Network flooding attack
C. Passive traffic sniffing
D. Injection of captured packets into an active session
âœ… Correct Answer: Injection of captured packets into an active session
ğŸ“ Replay attacks reuse valid packets to bypass security controls.
________________________________________
Q152. What is the primary goal of Intrusion Detection and Prevention Systems (IDPS)?
A. Improve network performance
B. Enforce compliance
C. Detect and respond to malicious activities
D. Prevent physical access
âœ… Correct Answer: Detect and respond to malicious activities
ğŸ“ IDPS identifies attacks and can actively block them.
________________________________________
Q153. Network congestion caused by improper router configuration affects which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Data Link
âœ… Correct Answer: Network
ğŸ“ Routing and packet forwarding are functions of the network layer.
________________________________________
Q154. Which cloud service model provides virtualized computing resources over the internet?
A. SaaS
B. PaaS
C. FaaS
D. Infrastructure as a Service (IaaS)
âœ… Correct Answer: Infrastructure as a Service (IaaS)
ğŸ“ IaaS delivers virtual machines, storage, and networking resources.
________________________________________
Q155. What is the primary goal of Data Loss Prevention (DLP) in cloud environments?
A. Prevent unauthorized logins
B. Optimize performance
C. Automate deployments
D. Monitor and control data movement
âœ… Correct Answer: Monitor and control data movement
ğŸ“ DLP prevents sensitive data from being leaked or misused.
________________________________________
Q156. What is the main advantage of a rainbow table attack over brute-force attacks?
A. Requires less memory
B. Slower but stealthier
C. Faster password cracking using precomputed hashes
D. Less likely to succeed
âœ… Correct Answer: Faster password cracking using precomputed hashes
ğŸ“ Rainbow tables trade storage space for speed.
________________________________________
Q157. Improper router configuration causing congestion impacts which OSI layer?
A. Application
B. Transport
C. Network
D. Physical
âœ… Correct Answer: Network
ğŸ“ Routers operate at Layer 3 and manage traffic flow.
________________________________________
Q158. A malicious email attachment installs malware after being opened. Which OSI layer is targeted?
A. Physical
B. Network
C. Transport
D. Application
âœ… Correct Answer: Application
ğŸ“ Malware execution occurs at the application layer.
________________________________________
Q159. What is the purpose of encryption at rest in cloud storage?
A. Improve performance
B. Automate backups
C. Prevent data transmission attacks
D. Protect stored data from unauthorized access
âœ… Correct Answer: Protect stored data from unauthorized access
ğŸ“ Encryption secures data even if storage media is compromised.
________________________________________
Q160. Which security control monitors and analyzes logs and user activity across cloud systems?
A. IDS
B. MFA
C. RBAC
D. SIEM
âœ… Correct Answer: SIEM
ğŸ“ SIEM provides centralized log analysis and threat detection.
________________________________________
Q161. What is the primary goal of Data Loss Prevention (DLP)?
A. Stop DDoS attacks
B. Control access permissions
C. Prevent sensitive data leakage
D. Encrypt cloud storage
âœ… Correct Answer: Prevent sensitive data leakage
ğŸ“ DLP enforces policies to protect confidential information.
________________________________________
Q162. Which security control helps prevent credential-based attacks?
A. IDS
B. Encryption
C. Network segmentation
D. Multi-Factor Authentication (MFA)
âœ… Correct Answer: Multi-Factor Authentication (MFA)
ğŸ“ MFA blocks attackers even if passwords are compromised.
________________________________________
Q163. Which cloud service model requires the least customer management effort?
A. IaaS
B. PaaS
C. FaaS
D. Software as a Service (SaaS)
âœ… Correct Answer: Software as a Service (SaaS)
ğŸ“ SaaS providers manage infrastructure, platform, and application.
________________________________________
Q164. What is the main advantage of a One-Time Pad (OTP) encryption scheme?
A. Small key size
B. Fast computation
C. Easy implementation
D. Perfect secrecy
âœ… Correct Answer: Perfect secrecy
ğŸ“ OTP is theoretically unbreakable when used correctly.
________________________________________
Q165. What is a key benefit of containerization in cloud environments?
A. Lower bandwidth usage
B. Better hardware security
C. Simplified application deployment
D. Reduced storage costs
âœ… Correct Answer: Simplified application deployment
ğŸ“ Containers package apps with dependencies for portability.
________________________________________
Q166. Which encryption algorithm is commonly used to protect data in transit?
A. MD5
B. DES
C. RSA
D. AES
âœ… Correct Answer: AES
ğŸ“ AES is used within TLS to encrypt transmitted data.
________________________________________
Q167. What is a major risk of assigning static administrative privileges to database users?
A. Higher cost
B. Limited access
C. Forgotten privileges
D. Security depends entirely on login credentials
âœ… Correct Answer: Security depends entirely on login credentials
ğŸ“ Static privileges increase damage if credentials are compromised.
________________________________________


